互聯網法院 拒受理P2P借貸糾紛

2018年09月10日

互聯網法院 拒受理P2P借貸糾紛

李克強曾到深圳一間P2P公司參觀。互聯網

儘管內地P2P案不斷爆煲，受害的金融難民維權行動方興未艾，但中共最高人民法院近日發佈的《關於互聯網法院審理案件若干問題的規定》（簡稱規定），圈定互聯網法院案件範圍，但不受理P2P借貸糾紛。如此變相把P2P難民們逼上絕路。

內地P2P爆煲，引發全國各地苦主紛紛上街請願、維權。互聯網

把P2P難民逼上絕路

繼去年8月在浙江省杭州市設立全球首家互聯網法院後，中共當局又在北京市、廣東省廣州市增設兩家互聯網法院，並於本月掛牌收案。為確保三家互聯網法院公正高效審理案件，最高人民法院經深入調研、廣泛徵求意見，研究起草了規定。

規定明確，互聯網法院集中管轄所在轄區內特定類型互聯網案件。主要包括：互聯網購物、服務合同糾紛；互聯網金融借款、小額借款合同糾紛；互聯網著作權權屬和侵權糾紛；互聯網域名糾紛；互聯網侵權責任糾紛；互聯網購物產品責任糾紛。

據內地官媒介紹，「互聯網金融借款、小額借款合同」特指與金融機構、小額貸款公司訂立的借款合同，並不包含P2P網絡借貸平台，互聯網法院也不受理P2P借貸糾紛。這顯示目前此起彼伏的P2P維權案，受害者們將無法透過法律解決。

中新網

上一則
上一則
P2P網貸平台爆煲苦主自殺 親屬同路人遭滅聲 公安維穩禁悼王倩

下一則
下一則
淪金融難民 莫言高調否認

淪金融難民 莫言高調否認

P2P網貸平台爆煲苦主自殺 親屬同路人遭滅聲 公安維穩禁悼王倩

大到不能審

五毛互聯網金融, 好先進呀